蘋果CEO庫克去年加薪22％ 達1570萬美元

圖說：蘋果執行長庫克2018年共拿到基本薪資及獎金1570萬美元，約是蘋果一般員工的283倍。（歐新社檔案照）

〔編譯王惠慧／綜合報導〕蘋果日前因iPhone銷售疲軟調降財測，但上個財年仍達先前設定的目標；根據蘋果週二向美國證券交易委員會（SEC）申報的文件顯示，蘋果執行長庫克去年領到基本薪資連同獎金共1570萬美元（約台幣4.84億），約是蘋果一般員工的283倍，且較前年增加22%。

雖然蘋果最近表現不佳，丟下降財測的震撼彈，但截至去年9月的2018財年，蘋果達成了年度財務目標；庫克的獎金與蘋果營收和營業利益目標有關，2項目標均較去年數字增加16%。

《華爾街日報》報導，蘋果2018財年表現超出董事會設定的目標，庫克的薪水連續第2年上升，其中包含現金獎勵1200萬美元；根據申報文件，連同薪資及現金獎勵，庫克去年共收到約1570萬美元薪酬，年增22%。

蘋果員工在同年度的年薪中位數為5.54萬美元（約台幣170.8萬），庫克的年薪約是蘋果一般員工的283倍；除了薪資及獎金之外，庫克還從10年股票獎勵計畫中獲得價值1.21億美元的股票，總計庫克在2018財年收入累計達1.36億美元（約台幣41.9億）。

報導指出，蘋果包含零售店員工的一般員工年薪中位數為5.54萬美元，明顯低於臉書一般員工年薪中位數24.04萬美元（約台幣741萬）、Google母公司Alphabet的19.7萬美元（約台幣607萬）；亞馬遜和蘋果一樣，因為擁有大量零倉儲人員，年薪中位數約落在3萬美元（約台幣92.5萬）。

同香港啲狗官一樣，冇料到就加人工

肥上瘦下

正 加價

一皮買電話不是夢

極唔情願俾錢去養呢條契弟

史上最高人工基佬

屌你老母死基廚